Нашла Маша гриб, сорвала его и понесла на рынок. На рынке Машу ударили по голове, да еще обещали ударить ее по ногам. Испугалась Маша и побежала прочь.

Прибежала Маша в кооператив и хотела там за кассу спрятаться. А заведующий увидел Машу и говорит:

\textit{--- Что это у тебя в руках?}

А Маша говорит:

\textit{--- Гриб.}

Заведующий говорит:

\textit{--- Ишь какая бойкая! Хочешь, я тебя на место устрою?}

Маша говорит:

\textit{--- А не устроишь.}

Заведующий говорит:

\textit{--- А вот устрою! --- и устроил Машу кассу вертеть.}

Маша вертела, вертела кассу и вдруг умерла. Пришла милиция, составила протокол и велела заведующему заплатить штраф --- 15 рублей.

Заведующий говорит:

\textit{--- За что же штраф?}

А милиция говорит:

\textit{--- За убийство.}

Заведующий испугался, заплатил поскорее штраф и говорит:

\textit{--- Унесите только поскорее эту мертвую кассиршу.}

А продавец из фруктового отдела говорит:

\textit{--- Нет, это неправда, она была не кассирша. Она только ручку в кассе вертела. А кассирша вон сидит.}
Милиция говорит:

\textit{--- Нам все равно: сказано унести кассиршу, мы ее и унесем.}

Стала милиция к кассирше подходить.

Кассирша легла на пол за кассу и говорит:

\textit{--- Не пойду.}

Милиция говорит:

\textit{--- Почему же ты, дура, не пойдешь?}

Кассирша говорит:

\textit{--- Вы меня живой похороните.}

Милиция стала кассиршу с пола поднимать, но никак поднять не может, потому что кассирша очень полная.

\textit{--- Да вы ее за ноги}, --- говорит продавец из фруктового отдела.

\textit{--- Нет}, --- говорит заведующий, \textit{--- эта кассирша мне вместо жены служит. А потому прошу вас, не оголяйте ее снизу.}
Кассирша говорит:

\textit{--- Вы слышите? Не смейте меня снизу оголять.}

Милиция взяла кассиршу под мышки и волоком выперла ее из кооператива.

Заведующий велел продавцам прибрать магазин и начать торговлю.

\textit{--- А что мы будем делать с этой покойницей?} --- говорит продавец из фруктового отдела, показывая на Машу.

\textit{--- Батюшки}, --- говорит заведующий, \textit{--- да ведь мы все перепутали! Ну, действительно, что с покойницей делать?}

\textit{--- А кто за кассой сидеть будет?} --- спрашивает продавец.

Заведующий за голову руками схватился. Раскидал коленом яблоки по прилавку и говорит:

\textit{--- Безобразие получилось!}

\textit{--- Безобразие}, --- говорит хором продавцы.

Вдруг заведующий почесал усы и говорит:

\textit{--- Хе"=хе! Не так"=то легко меня в тупик поставить! Посадим покойницу за кассу, может, публика и не разберет, кто за кассой сидит.}

Посадили покойницу за кассу, в зубы ей папироску вставили, чтобы она на живую больше походила, а в руки для правдоподобности дали ей гриб держать.

Сидит покойница за кассой, как живая, только цвет лица очень зеленый, и один глаз открыт, а другой совершенно закрыт.

\textit{--- Ничего}, --- говорит заведующий, \textit{--- сойдет.}

А публика уже в двери стучит, волнуется. Почему кооператив не открывают? Особенно одна хозяйка в шелковом манто раскричалась: трясет кошелкой и каблуком уже в дверную ручку нацелилась. А за хозяйкой какая-то старушка с наволочкой на голове, кричит, ругается и заведующего кооперативом называет сквалыжником.

Заведующий открыл двери и впустил публику. Публика побежала сразу в мясной отдел, а потом туда, где продается сахар и перец. А старушка прямо в рыбный отдел пошла, но по дороге взгянула на кассиршу и остановилась.

\textit{--- Господи}, --- говорит, \textit{--- с нами крестная сила!}

А хозяйка в шелковом манто уже во всех отделах побывала и несется прямо к кассе. Но только на кассиршу взгянула, сразу остановилась, стоит молча и смотрит. А продавцы тоже молчат и смотрят на заведующего. А заведующий из"=за прилавка выглядывает и ждет, что дальше будет.

Хозяйка в шелковом манто повернулась к продавцам и говорит:

\textit{--- Это кто у вас за кассой сидит?}

А продавцы молчат, потому что не знают, что ответить.

Заведующий тоже молчит.

А тут народ со всех сторон сбегается. Уже на улице толпа. Появились дворники. Раздались свистки. Одним словом, настоящий скандал.

Толпа готова была хоть до самого вечера стоять около кооператива, но кто"=то сказал, что в Озерном переулке из окна старухи вываливаются. Тогда толпа возле кооператива поредела, потому что многие перешли в Озерный переулок.

\begin{flushright}
31 августа 1936 г.
\end{flushright}
\begin{center} 
***
\end{center}